美富豪：股市癲如科網泡沫 爆破時間恐怕要到...

美國富豪、酒店大亨之一的喜達屋資本集團(Starwood Capital)董事長Barry Sternlicht周四接受外媒訪問時表示，股市近期升勢強勁，使他對股市長期生存能力感到擔憂，警告目前某些情況讓人聯想起1999年的科網泡沫時期。

Sternlicht認為，短期內股市不會出現問題，因為政府及央行的刺激措施非常龐大。不過，他相信今年下半年，股市形勢恐使人憂心，例如很多人在社交媒體上討論熱炒股份，並傾向挾淡倉。
他指出，留意到不少年輕人呆在家裡炒賣股票，但他提醒市場要以史為鑑。

在科網泡沫時期，高度投機性的科網股推動納指自1995年開始急升，至2000年3月才終結，該指數累計上漲了5倍以上，至超過5,000點。然而，其後股市升勢難以維持，指數一直急跌至2002年10月的最低位1,108點，累跌近80%。

Sternlicht認為投資者不應在此時過度槓桿；同時在新股交易時保持審慎，直言很多新股就像虛擬貨幣比特幣一樣被人炒高。

他又提到，看到有公司只有1%的毛利率，但已被炒高至200億美元市值，成交50億美元，而且行業競爭非常劇烈。這反映出投資者只買「公司名稱」，而非實質價值。

究竟係咪幫fed放風準備停qe...

股市反影經濟好 大條道理收水

短期內股市不會出現問題

他又提到，看到有公司只有1%的毛利率，但已被炒高至200億美元市值，成交50億美元....

無PE 都炒到上天啦

科網時邊係0利率......

毛利率同淨利率兩回事黎

美富豪:我尚未入市,比次機會大跌我入貨

高度投機性的科網股推動納指自1995年開始急升，至2000年3月才終結

炒多5年先

有錢佬又出口術阻止平民向上流

指數升多五倍

2015年開始計
今年好大機會會爆

泡沫爆破完咪繼續升
轉第二啲嘢炒姐

姐係有問題

美股都算好

好多炒起的股起碼公司係有潛力+真係有果樣野
例如sens 係炒緊 血糖測試

恒馳一車未賣市值已破5000億
仲要就算佢賣 都未唔見得佢有咩特別優勢

正確
成日話爆，嚇9人放貨，之後又繼續升，又係fomo 返

香港又係咁，日日唱淡樓，又係日日升

dklmla

只係升返舊年跌果啲再加返啲通脹

又出黎鳩up 抵你地集團俾Marriott收購啦

上年爆咗

武肺唔計(好似係)

某程度唱淡港樓 又唔係有好大問題
佢係無好多人講咁悲觀 無明顯大炎趺

但其實係跑輸其他資產

18年其實到左頂

商廈之類又係

租金走勢則與樓價背馳，移民潮拖累去年平均租金下跌6%，估計今年跌幅相若，租金回報率甚至有機會跌穿2%。去年空置率4.1%，假設今年有1%居住私樓的家庭離港，將令今年空置率進一步升至5.3%。

租金背馳繼續加劇繼續加劇

我睇完篇文，聽到意思係 返工啦你班奴隸，炒股係我玩開

FED話左唔加息，爆條撚

孖爆佢

係咪姐係納dee 會五幻點

暴跌五千點今日正式開始

首先係恒指已由上年九月23000點連升6個月到現在31000多點高位,升了8000多點,理應回調了
其次係全球疫情仍然十分嚴重,要所有人打完疫苗要2-3年時間實體經濟才能真正復甦
所以牛年首月必升股7500南方兩倍看空恒指,預升10%-15%

十拿美債息 去到1.23

Marriot剛剛有個高層死鳩左

自己間酒店就黎清盤

泡沫一定有, 但無人知幾時爆...

FED前排話2023唔再控制利率（=停QE）

利申2022會開始拋貨留cash同埋轉啲過去傳統股廢老股

但我唔信佢會俾股市freefall

噚晚咪爆咗一下囉

富豪你有冇入巿啊

傳統股唔少都undervalue，可能靠價值股托住指數掛
我估啲大機構遲啲都會靜雞雞調倉去價值股

佢識條春投資咩
今年佢幾多%ytd呀酒店大亨

登

超級股災啦,走呀!!!!!!!!!!!!!!!!!

特別柒

突然覺得NIO其實股價唔貴

又話爆啦，年半前美股歷史新高，九個月前，半價買股票，近一兩個用又變返年半年。（好多股未返家鄉）

日日笑唔停

2021 都掉啦屌舊經都會炒返晒上去

爆有乜有乜所謂
肯定會QE 攞個更大嘅泡沫包返住
爆得越多次升得越勁

我買緊個啲未仲有位升緊
不過下年都要再睇，如果舊經落後個啲都到埋價，就掉埋

2000年果陣YIELD 6厘..而家先1 厘..
如果以五年時間計.
1989-1994 總共升左1.65倍
1995 -1999 總共升左5倍...

但2015-2019總共只係升左1.89倍, 2019年係9000點左右
所以如果係泡沬, 應該2015-2019只係似1989-1994
2020-2024先升夠五倍, 五倍起碼四萬點

買乜

今日尾市恆指沽厭加大,明日恆指仍會大跌,有得走好快走

樓跌咗兩年幾啦，你兩年前二手買1⃣️定跌錢啦。千萬以上仲好難套現添